易車推出”擎天柱計劃”打造汽車垂直領域AI引擎

易車推出"擎天柱計劃"打造汽車垂直領域AI引擎 連接用戶賦能行業

11月17日，在2017中國汽車經銷商高峰論壇上，中國領先的汽車互聯網企業易車宣布推出「擎天柱計劃」，發布汽車行業首個垂直領域AI引擎，智能連接用戶、廠商和經銷商，致力於將易車打造成汽車垂直領域AI引擎領導者，進一步深化「連接用戶，提升體驗」3.0戰略。

據了解， 「擎天柱」計劃推出了「1+3」產品戰略，即1個AI引擎+3端產品（用戶端、經銷商端、主機廠端）。AI引擎作為中台支撐，通過數據引擎、基礎引擎和場景引擎，將三端產品進行內在打通和精準匹配，幫用戶在汽車消費過程中獲得更貼心細緻的服務；幫經銷商更好地匹配高價值銷售線索和潛在客戶，並為客戶提供增值服務；同時為主機廠提供從預研、生產到營銷的全方位智能輔助決策支持。

在用戶端，AI引擎是購車用戶「懂車更懂你」的靠譜朋友，結合易車豐富的媒體內容等產品，在用戶的選車、購車、用車、車后服務和二手車置換等5大場景中，高效準確地連接車型信息、銷售顧問、金融方案、維修保養服務和二手車服務；在經銷商端，AI引擎是銷售顧問「專業又能幹」的私人助手，與易車夥伴合力，幫助經銷商從大量線索中精準鎖定與跟進不同屬性的客戶，並提供差異化的購車解決方案，實現高效的成交轉化；在主機廠商端，AI引擎又堪稱「全知又精明」的智慧外腦，與易車指數豐富多元的數據維度充分協同，打造全新的智能分析輔助決策產品——「通天曉」，一方面幫助主機廠通過數據反饋營銷效果，實現智能營銷診斷；另一方面通過對用戶需求和全網數據的建模分析，幫助主機廠管理者掌控全局、智慧決策。

此外，圍繞AI引擎的向外擴展功能，易車不但能通過自身的跨屏媒體觸達三端不同類型的客戶，還可以基於易車線上線下融合的多場景營銷渠道，全方位多維度觸達，為其提供更加立體的連接服務。

據了解，易車AI引擎作為汽車行業內首個汽車垂直領域AI引擎，還推出了AI開放平台，充分整合與對接行業相關資源，已實現數據開放、場景開放和服務開放。目前已與J.D. Power（君迪）、騰訊等公司達成數據合作意向，在未來還將與更多汽車行業合作夥伴實現開放化的生態共贏。

易車公司CTO朱磊表示，易車在17年的發展過程中積累了實時、精準、全面的「人+車」大數據，基於對用戶汽車消費的深刻洞察，能夠智能實現從「人找服務」到「服務找人」，圍繞汽車消費的全生命周期為用戶提供個性化的資訊、商品、服務推薦，打造「千人千面」的服務體驗。此次基於大數據構建的汽車垂直領域AI引擎，能幫助易車更智能、更高效地進行「連接用戶」，同時也極大賦能汽車廠商、經銷商的智慧營銷，為其增添大數據和AI引擎驅動的新動力。

AI作為引領新一輪科技浪潮發展的前沿技術，一直是易車業務布局的重點，易車在2017年更是將其提升至「連接用戶 提升體驗」的戰略層面，投入大量人力、物力、財力進行AI技術的研究和產品研發。此次經銷商高峰論壇上亮相的智能購車機器人「艾麗塔（Elita、小艾）」，基於上千款車型數據、上萬家經銷商數據、以及上億用戶行為分析，提供了智能選車、金融方案、經銷商推薦、拍照識車等功能，吸引數百人次駐足體驗。

易車方面透露，未來還將圍繞汽車互聯網整個領域，推出智能數據機器人、智能營銷機器人，智能寫作機器人等，為廠商經銷商提供從營銷服務到助銷轉化的多維度服務，為用戶提供更便捷智能的汽車生活服務。